%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2425-pablo}
\usepackage{2425-pablo-paternault}
\usepackage{2425-pablo-tikz}
\usepackage{2425-pablo-math}

\usepackage[
  includehead,
  paperwidth=21cm,
  paperheight={29.7cm/3},
  margin=5mm,
  headsep=3mm,
]{geometry}
\usepackage{2425-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textbf{Nom :}}
\fancyhead[R]{\textsc{Automatismes --- Droites}}

\usepackage{tikz}
\newcommand{\watermark}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
    \path (current page.north east) -- ++(-5mm, -14mm)  node[opacity=.6, anchor=north east]{\Huge \sffamily \textbf{#1}};
  \end{tikzpicture}%
}
\newcommand{\completer}{%
  \textbf{Réponse : \dotfill}%
}

\usepackage{multicol}

\begin{document}

\watermark{Sujet 0}
\begin{multicols}{2}
\vspace*{-15mm}
  Les questions sont indépendantes.
  \begin{enumerate}
  \item Tracer sur la figure ci-contre les courbes des fonctions :
  \begin{enumerate}
    \item $f$ définie par $f(x)=1,5x-1$.
    \item $g$, affine, telle que $g(1)=1$, et de coefficient directeur $-2$.
    \end{enumerate}
    \item Déterminer le coefficient directeur de la fonction $h$ telle que $h(4)=-2$ et $h(14)=18$.

      \completer
      \vfill
    \item Déterminer l'expression de la fonction $k$ représentée ci-contre.

      \completer
  \end{enumerate}
  \columnbreak
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[very thick]
      \begin{axis}[
          xscale=1.3,
          yscale=1.1,
          ultra thick,
          axis lines=middle,
          minor tick num=1,
          %enlargelimits=true,
          major grid style={black, thick},
          ytick={-4, ..., 4},
          xtick={-4, ..., 4},
          minor grid style={dotted,thick, black},
          xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
          yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
          grid=both,
          ticks=both,
          xmin=-4, xmax=4,
          ymin=-3, ymax=3,
          clip=true,
        ]
        \draw[red, ultra thick] (axis cs:-3, 3) -- (axis cs:0, -3);
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}
\pagebreak

\watermark{Sujet A}
\begin{multicols}{2}
\vspace*{-15mm}
  Les questions sont indépendantes.
  \begin{enumerate}
  \item Tracer sur la figure ci-contre les courbes des fonctions :
  \begin{enumerate}
    \item $f$ définie par $f(x)=-0,5x+1$.
    \item $g$, affine, telle que $g(-2)=-3$, et de coefficient directeur $2$.
    \end{enumerate}
    \item Déterminer le coefficient directeur de la fonction $h$ telle que $h(2)=8$ et $h(-4)=-10$.

      \completer
      \vspace*{\stretch{1}}
    \item Déterminer l'expression de la fonction $k$ représentée ci-contre.

      \completer
  \end{enumerate}
  \columnbreak
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[very thick]
      \begin{axis}[
          xscale=1.3,
          yscale=1.1,
          ultra thick,
          axis lines=middle,
          minor tick num=1,
          %enlargelimits=true,
          major grid style={black, thick},
          ytick={-4, ..., 4},
          xtick={-4, ..., 4},
          minor grid style={dotted,thick, black},
          xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
          yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
          grid=both,
          ticks=both,
          xmin=-4, xmax=4,
          ymin=-3, ymax=3,
          clip=true,
        ]
        \draw[red, ultra thick] (axis cs:-4, -4) -- (axis cs:4, 0);
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}
\pagebreak

\watermark{Sujet B}
\begin{multicols}{2}
\vspace*{-15mm}
  Les questions sont indépendantes.
  \begin{enumerate}
  \item Tracer sur la figure ci-contre les courbes des fonctions :
  \begin{enumerate}
    \item $f$ définie par $f(x)=2x-2$.
    \item $g$, affine, telle que $g(-3)=2$, et de coefficient directeur $-0,5$.
    \end{enumerate}
    \item Déterminer le coefficient directeur de la fonction $h$ telle que $h(1)=8$ et $h(-5)=-10$.

      \completer
      \vspace*{\stretch{1}}
    \item Déterminer l'expression de la fonction $k$ représentée ci-contre.

      \completer
  \end{enumerate}
  \columnbreak
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[very thick]
      \begin{axis}[
          xscale=1.3,
          yscale=1.1,
          ultra thick,
          axis lines=middle,
          minor tick num=1,
          %enlargelimits=true,
          major grid style={black, thick},
          ytick={-4, ..., 4},
          xtick={-4, ..., 4},
          minor grid style={dotted,thick, black},
          xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
          yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
          grid=both,
          ticks=both,
          xmin=-4, xmax=4,
          ymin=-3, ymax=3,
          clip=true,
        ]
        \draw[red, ultra thick] (axis cs:4, -4) -- (axis cs:-4, 0);
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}
\pagebreak

\watermark{Sujet C}
\begin{multicols}{2}
\vspace*{-15mm}
  Les questions sont indépendantes.
  \begin{enumerate}
  \item Tracer sur la figure ci-contre les courbes des fonctions :
  \begin{enumerate}
    \item $f$ définie par $f(x)=0,5x-2$.
    \item $g$, affine, telle que $g(-3)=-2$, et de coefficient directeur $2$.
    \end{enumerate}
    \item Déterminer le coefficient directeur de la fonction $h$ telle que $h(4)=8$ et $h(-2)=-10$.

      \completer
      \vspace*{\stretch{1}}
    \item Déterminer l'expression de la fonction $k$ représentée ci-contre.

      \completer
  \end{enumerate}
  \columnbreak
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[very thick]
      \begin{axis}[
          xscale=1.3,
          yscale=1.1,
          ultra thick,
          axis lines=middle,
          minor tick num=1,
          %enlargelimits=true,
          major grid style={black, thick},
          ytick={-4, ..., 4},
          xtick={-4, ..., 4},
          minor grid style={dotted,thick, black},
          xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
          yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
          grid=both,
          ticks=both,
          xmin=-4, xmax=4,
          ymin=-3, ymax=3,
          clip=true,
        ]
        \draw[red, ultra thick] (axis cs:-4, 4) -- (axis cs:4, 0);
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}
\pagebreak

\end{document}
